\section{Rapporto con l'innovazione}

\noindent{\azienda} si impegna costantemente nell'innovazione delle aziende clienti, giocando un ruolo cruciale nella loro trasformazione digitale. 
Specializzata nella progettazione e realizzazione di soluzioni integrate, l'azienda si dedica alla riorganizzazione dei processi aziendali e 
professionali, mirando a un impatto significativo e misurabile. \\
\noindent Per perseguire questo obiettivo, {\azienda} investe una quota sostanziale del proprio fatturato, tra il 15 e il 20\%, 
in Ricerca e Sviluppo ogni anno. L'investimento testimonia l'impegno dell'azienda nel rimanere all'avanguardia nel settore tecnologico, 
garantendo l'innovazione continua dei suoi prodotti e servizi. \\
\noindent Un aspetto distintivo di {\azienda} è la sua capacità di ascoltare e valorizzare le idee provenienti da clienti, dipendenti e collaboratori. 
Questo approccio collaborativo è fondamentale per l'ispirazione e lo sviluppo di nuovi prodotti e soluzioni innovative. Attualmente, quasi tutti i 
prodotti installati presso i clienti sono in fase di aggiornamento, dimostrando l'impegno dell'azienda nel fornire soluzioni sempre aggiornate e 
allineate con le ultime tendenze tecnologiche. \\
\noindent L'investimento in cultura e formazione è un altro pilastro fondamentale per {\azienda}. Ogni anno, l'azienda organizza una serie di corsi 
di formazione per i propri dipendenti, consentendo loro di acquisire competenze su nuove tecnologie e strumenti. 
I corsi sono tenuti sia da membri esperti del team interno, sia da consulenti esterni, e spesso si avvalgono di piattaforme 
di \textit{e-learning} come \textit{Udemy Business}, fornite gratuitamente dall'azienda. \\
\noindent In aggiunta, {\azienda} promuove attivamente l'innovazione attraverso l'organizzazione di eventi, 
come il \textit{Choose Innovation} in collaborazione con \textbf{IBM}. Gli eventi rappresentano un'opportunità per discutere di 
innovazione e di come le aziende possano adottare nuove strategie per rimanere competitive nel mercato in rapida evoluzione. 
Attraverso questi sforzi, {\azienda}, non solo rafforza la propria posizione come \textit{leader} nell'innovazione, ma contribuisce anche 
attivamente all'avanzamento del settore. \\